［戇撚鳩］信報：想討好孔教又唔想加假期日數 港共絕穚：將中秋節翌日 改為 孔誕

然而，另一件與假期密切相關的政策相信很快實現。話說自從當局在2014年把每年9月第三個周日定為「香港孔聖誕日」後， 孔教界一直希望將孔誕日「升格」成為正式公眾假期。孔教作為本地六大宗教之一，雖說信徒人數遠遠不及基督教、天主教和佛教，但論到政治影響力不容忽視，1200名特首選委中，孔教與其他宗教平起平坐，各佔10席。

倘若政府想一圓孔教心願，又不欲增加全年假期日數，最快捷和最方便做法就是挪用其他公眾假期來「一換一」。消息透露，官方對此已有盤算，希望將這個孔教大日子定為紅假的同時「搭順風車」，做法是把中秋節翌日改名為孔誕。若如此，全年17天的公眾假期不變，市民仍然可以在中秋節出外賞月，即使玩得盡興，翌日依舊有一天假期休息，只是名義上不是慶祝中秋而是紀念孔子生辰。知情人士指出，政府敲定有關建議後，將遞交行政會議拍板。

添馬中人表示，其實當局一早有意把孔誕設定為公眾假期，可是遲遲未能鎖定「犧牲」目標，所以拖了很久仍沒結果。
⋯⋯

點解 7-1 10-1 要放假？

更ON9係去討好

西環吹雞，班契弟就照投
投好來做咩？

諗諗吓話討好孔教似只係煙幕
嗰班蛋散有撚自由意志咩

真正原因應該係跟維尼路線做野

孔誕節
孔誕快樂

On9

儒家愚民死全家！

改7.1 假期名啦，從來都係中國領土，何來回歸？

校長、梗監奶到仆街

加多一日公眾假期好似會殺咗佢咁

冇習大帝誕晨?

孔教係咩宗教？

有無亞里士多德教
有無康德教
有無朱子教
有無Noam Chomsky教

將孔子生日跟支誕改做十月一日咪得囉

孔子係農曆八月十六生日咩

雖然耶穌都唔係西曆12月25號出世

習誕呢
孔子大得過習種？

屌你老味戇撚柒鳩，伊斯蘭教係香港肯定仲多信眾啦，又唔見整一個假日出嚟記念，仆街港共戇鳩鳩

英女皇誕辰都唔係正日嘅

加多一日公眾假期駛死咩

點解唔可以加多日

咪就係 明明係哲學家
俾政府用嚟宣傳變成宗教
都痴撚線

九流十家排隊未？

孔教點會唔係宗教

你睇下啲萌塞廢老同大中華膠，就知儒家係一種洗腦能力媲美穆斯林既強大宗教

改乜撚
咁直接取消啦

遲吓取消聖誕節，12/25,12/26照放假不過改稱毛澤東誕，一樣有假放D人就唔會嘈。

復活節取消星期六紅日仲好啦

春秋戰國都未有農曆，都係搵個日子而已。

個人認為 應該要升格 習誕日

又想搞孔子學院

不如揀農曆七月十四算啦

齊奸 孫武
宋奸 惠施
衛奸 鞅
魏奸 張儀 范睢
楚奸 李斯
周奸 蘇秦
根據中共邏輯全部都係奸， 唔可以吹捧

咁撚有創意

爭乜呀，習近平生日果日放未算

要奶就奶盡d, 洗乜怕醜

其實中國唔係已經儒釋道已經三教合流咩

批孔日更有意義

因為國殤

支持取消10月1日

儒教以天子為宗教領袖 - wiki

基本法有冇訂明邊個係天子? 會唔會釋法?

講宗教點都係老子教先下麻？

李+x 唔俾

共產黨好似係反儒批孔

啱呀！
耶穌出世、死同復活都有假放，孔子點可能冇？
唔知毛毛出世同死又有冇假放？

天子咪係中央人民政府，即係習主席

唔洗釋法，因為回歸條例講明，香港法例入面既英女皇=中央人民政府

孔教? 乜撚野黎? 幾十歲人第一次聽

要禁止孔孟邪教

你再講就CUT撚左聖誕節, 復活節, 直接放毛誕

越來越on9

子曰: 每月都要放多日假, 不亦樂乎

成班人出咁高人工就係諗埋哂呢啲無謂嘅事

六大宗教係咪即係排第六

孔你老母閪

唔想停股市

以後無中秋正

最撚憎孔教班撚樣拎孔孟黎招搖撞騙, 人地奉行仁君仁者王道, 奉行民為貴, 你班仆街就捧件行政主導兼奉無限任期獨裁者為君既777, 班撚樣真係有撚面目見江東父老

巴打 唔好攞777同其他人比啦

不如清明啦，屌！慎終追遠吖嘛！

重陽可唔可以紀念埋香港高度自治、三權分立，同一眾港共高官忌日？

71 香港淪陷日
101 殖民宗主日

點止殺左佢，係殺佢全家，你睇上年搞到咁正苦先至唔情願話考慮將SH睇齊PH黎增取民心,仲要係逐日逐日遞增，到而家平靜左d就直程冇件事，我屌佢老母全家

We wish you are marry 孔誕
And a happy 中秋

魯班都有先師誕

孔教係宗教
但孔教唔等同儒家
正如道教唔等同道家一樣
思想流派並唔係宗教
一本經典個個人都有唔同解釋
後人歪曲經典本意/斷章取義唔代表本嘢真係咁
我唔明點解要盲反儒家學說
近現代嘅儒家學說都係朱子學嚟
根本代表唔到成個儒家

香港有幾多孔教徒？

遲啲就會有港共土共契弟話聖誕同復活節係西方節日要取消

儒教以天子為宗教領袖，以孔子為先師，以《易經》中的神道設教。儒教自漢代以來被奉為官學，其後各主要朝代或歷史時期，都是官方指導思想。

其實唔係想討好,
而係想推廣奴隸思想???

好快聖誕會消失架啦

孔子翻生都比老共批死啦
孔教咪又係黨教，
名黎嘅啫

閆麗夢出咗報告：病毒係實驗室製造

快！唔好諗！

唔放假邊有得出黎同佢慶祝

台灣孔誔叫教師日

孔誕

用快樂黎祝福中國節日本身已經膠

孔子講老而不死是為賊

呢班人應該要死全家

將12月25日定為孔仔生日咪得囉，竊誕不算偷，到時全世界都慶，中華民族威威了

歷史在笑

可蘭經夠話愛好和平啦

我哋有媽咪麵教

加一日假期囉
唔係又驚下話

孔子 恐怖分子

on9 個個中秋節玩到夜一夜 孔誕正日瞓到晏就三點 好重視個節日

多一日假有咩壞處?

幾時有雜教？
雜總咁偉大
一定比孔子成就高啦屌

毛誕日
習誕日
建黨日

以前孫中山壽辰、英女皇壽辰
習近平壽辰都應該放假，顯示一國嘅重要性同習帝嘅地位

再講，孔子功勞點都大唔過秦皇嬴政，秦皇吞併各國，為現今中國板圖奠下基礎；統一文字，好比依家要各民族學習中文；修築長城，好比依家南海九段線
中國土地上慶祝秦皇壽辰，表示現今中國係繼承於當年秦
所以為嬴政壽辰設立一個假期，絕對政治正確

你喜歡孔子嗎？

孔子幾時變左宗教？

孔子學院比人封曬,要安撫一下孔教

老孔被生日

我一直都以為果日真係佢生日咁邊日至係

港共：一個世紀加一日假

咁你依句要睇埋上一句睇既

升埋大學

政治分贓

係取消農曆八月十六假期
搵一日做孔誕假期

義烏有救
冇左聖誕訂單揾孔誕訂單填數